美國游說盟國拒用華為電訊設備

華爾街日報報道，美國政府尋求說服盟國的無線及互聯網供應商，避免使用中國華為的電訊設備，以防出現網絡安全風險。報道說，華府其中一個關注焦點，是設有美軍基地的國家，例如德國、意大利及日本，可能使用有關電訊設備。華府並考慮向絕拒使用的國家，增加用於電訊發展的財政協助。華為並無回應報道。